點解當年BNO先百幾蚊本咁多人都唔去申請

講緊兒童證5年期，申請黎擺都抵啦，唔係窮到百幾蚊都冇下話

我都想屌7自己老豆

死on9廢中唔申請

無遠見 信中國會好
親戚琴日話個陣佢窮 但死都幫佢仔女申請

呢百幾蚊今日值2000萬

眼光問題
時也命也

老豆話中國人
申請咩BNO

屋企人窮 又就黎97回歸結果..

咪好似回香證咁
依家都大把後生仔唔申請
邊個知三十年後會係點

分化撚出現

當年蘋果股價都好低
都唔多人買啦

抵過六合彩

三十年後冇支國

當年97回歸前果班人睇到無希望走左仲醒

個仔到十幾歲都無去過搭飛機旅遊，咪唔洗 passport 囉

同你講，因為懶
我老豆同我去申，資料又唔齊，又要去金鐘（嗰陣住北角），去左兩次就唔想去，好彩我老母肯帶住我一次又一次咁去先申到

何來值2000萬?????

我老竇紅底 , 我三歲開始已經講緊八國聯軍打中國

好彩我阿媽雖則係一個深藍但一向都唔睬佢, 有幫我申請

老豆老母有
我97前但係無

有錢先得嫁

識 就唔係豬兜藍屍啦

最憎填表，同埋果時真係窮

大中華膠害死下一代
班藍絲後代將會更慘

應該係因為冇去過旅行

反而下年到期既話可唔可以提早依家renew左先，過多幾個月唔知咩環境

你老豆老母都算自私

好撚慘啊屌

我97-12年都冇搭過飛機，之後廿幾歲13年先第一次搭飛機都係用bno,好彩當年老豆幫我申請左

投資移民要2000萬

投資移民門檻好高，記憶上要千幾萬

我本bno 1996年整去到2013年先第一次用黎去旅行

200萬鎊

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

英國投資移民要20,000,000

本身你想移民去英國
一係有人請仲要老闆肯幫你做sponsorship
一係投資移民2000萬 再5+1拎BC
而家BNO直接唔需要果2000萬就做到一樣既野

最好既投資

我都沒BNO

因為鄧小平承諾
鄧小平講過中國民主50年後一定會超越香港民主

聽老母講人地話：車 都無用 特衰不知幾好 幾方便

96出世
老母果時無意識拎bno
有彩有個唔知咩職員響醫院去佢床位問佢申唔申請
仲幫佢交埋表申請左

多謝果位職員

識人當年係孤兒
冇父母幫佢地申請

依樣野阿媽係上心d

因為無遠見, 連爭取多一個選擇權都懶得做

因為冇錢去旅行

你見咁多廢老係籃嘅就知點解啦....
佢地咁撚愛國咪覺得唔需要bno

關咩事，唔通認為成世都冇機會出國

唔去旅行咪唔會申請

吖媽話當年冇諗過去旅行所以冇申請

大把人申請左都唔續
係續年先續返啦

我老母有
但我老豆話當年新聞講啲人排隊排到打交就無去

真係有人唔中意去旅行㗎/移民都未必有錢啦。

屋企背景：
當年住公屋
親戚拉大隊叫人囉
我屋企本來都從未，而且無錢出國去旅行
但我媽有諗過大過之後可能出國讀書
唔知本野有無用
結果都有聽拉左我去囉（當時仲讀緊小學）
但佢地自己就無囉

好彩屋企人聽意見，如果唔係以我屋企背景根本唔會自己有動力囉

點都好，都無打算走，最多留比下一代

當年冇幫仔女申請BNO嗰啲父母唔係冇遠見就係嫌麻煩

我老母紅到仆街，當年都身體很誠實幫我申請左

相信政府，唔怕！

係囉點解呢
利申老豆冇同我申請

成班大中華膠

er 呢個比喻..

無去旅行就自然無諗。有好多父母本身唔係香港土生土長，自己都無，點會諗到幫小朋友申請？

一句講哂，出生註定命運。有d人乜都唔洗做冚家BC添。咁樓主唔問點解d人唔努力工作做BC?

我都唔敢話比人知我無BNO, 就係怕樓主呢d人。

係呀，就係因為窮，出生唔好囉，有咩點解！？

當年百幾蚊你估平

不要再說了

點解要咁做？
橫掂都要去搞點解要skip左你？

我阿媽話當年（1994年）對佢黎講申請本BNO 係有d 貴，因為搵錢唔多。驚之後有咩事，所以幫我地攞左，可以送左我地走先。

佢琴日話，估唔到當年無做錯決定，23年後本BNO 真係有用。

所以有時d 野唔可以只睇個金錢價值咁短視。

我老母話佢當年唔知有BNO呢樣野

當年新聞
好似有人排bno排到打交

14年頭續證一嘢幾乎2000蚊喎

我都想知

我都覺得我好彩，我藍老母以前成日話比英國呃佐錢幫我地個個申請灑bno，以家先知咩叫有備無患好彩佢藍還藍，但仔女大過天

有骨氣我欣賞你爸爸

可唔可以開放，重新申請呀

嗰時我細個，聽我阿媽話講，老豆話拎特區護照仲好，就冇幫我同我阿妹拎

00後點申請?

認真講，當年為數不少既人都認為自己係中國人

窮 lor

懶囉，覺得唔去旅行唔洗申請囉，貴囉，要搵食無時間排隊囉，我係中國人囉。屌

老豆日撚日係到屌共產黨又點
問佢點解當年唔撚拎就話信共產黨會變
我屌你
口頭抗共

我父母都唔係香港土生土長，佢哋都冇去過旅行，但都幫我申請咗，本BNO先百幾蚊，申請黎有咩壞？唔通認為自己嘅仔女成世都窮到冇錢去旅行？

有無試過included child ?

當年我親戚申請叫埋我老母去，如果唔係我老母唔會幫我搞
真係要多謝個親戚

你估當年百幾蚊好多錢？

可見連登仔父母都係藍絲狗
既然做警察要禍子女
咁藍絲狗子女係咪應該要自裁

當年我一家係蝗(包括我)
申請哂

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

老母真係呢樣好
藍還藍之前一開始爆肺炎我仲懶懶閒
老母已經緊緊張張咁買左幾盒口罩俾我
我仲笑尻佢你根本自己都唔信政府

窮人無見識，無你地咁叻

爽 今鋪真正中國人 終國人

dllm 我又係咁, 成二十歲人先第一次走出香港

屋企果兩件又係廢人黎, 一件明知要避共產黨而走黎香港都唔醒水

一件直頭神神化化, 成日屌鳩共產黨都唔申請bno

有個50萬平好多

我老母話好多人吾想排隊

好彩我老母幫我申請咗，但係佢哋自己唔申請，淨係用CI去旅行。

利申：我阿爸（中廚）極度舐共，而且來咗香港幾廿年，但係連一隻英文字都唔識，佢專心喺大灣區享受「中國人」嘅榮耀啦！佢重要一直以來連特衰護照都無，淨係返大陸旅行，係我早幾年慫恿佢（未到2019）申請諗住可以全家去旅行，不過到而家都未用過

佢重要開口埋口話英國美國係全世界最衰嘅國家，台灣係垃圾，真係膠都廢事俾。佢就真係口對心啦，當年連BNO都唔申請，我到時過到英國，食住花生等睇佢喺大陸間祖屋俾共掉。

真係幾多下

因為相信中國所以唔申請

如果依家要排隊申請應該都會

對於上一輩嚟講護照只係一本旅遊證件，覺得唔去旅行就唔需要申請
所以好多老人家係連護照都冇，亦冇諗過要幫啲仔女申請

個時真係覺得中國好架
你估香港人真係有遠見咩

咁呢樣又我早過佢，只係我1月頭買既口罩真係爆既時候先發現唔合格無用

BTW：根據咁多個月既經驗，只要全民戴罩，其實唔洗level 1都可以

97後留喺香港都係蠢人/蠢人的後化
問蠢人點解佢咁蠢

我老母未夠38週就生我出黎拎

我欣賞佢係當當正正既中國人

果陣唔洗好多錢，有門技術帶全家過去住幾年就做到加拿大人，尤其是藍領更加著數過白領

其實而家都係 識風火水電 整車 做廚果d 好容易走

點值2000萬

想當年都有分化撚 失敗撚 無用主義者
總之乜都無用，香港做奴隸最舒服

移民

中式政治，唔好講鄧小平，胡溫而家都無自由啦

呢啲係師奶智慧，就好似帶口罩，搶口罩，搶米咁，你唔會知邊次係真有用，但都會做咗先

你老豆有遠見

幾多大陸人比幾百萬就係為咗個外國藉
香港人就唥高竇BNo幾百蚊都唔肯續 但係又肯比千幾蚊食放題

係真係平

短視，窮，冇文化

因為弱智，無遠見，窮人思維

好似我老母咁

移民英國要二千萬
如果澳洲都比bno去就變左值三千萬因為移民澳洲要三千萬

你老豆老母帶到你走

唔係好似, 直頭係
Youtube應該有片

自膠
上面已經post咗

20m+30m=50m

我都係97前 無bno
父母有但佢地係我出世前幾年已經搞左bno
佢哋都係為咗去旅行先搞 所以我冇份

洗鬼2000咩 去讀書幾百夠啦

讀書移民條路一早封左啦

有幾多？成3百萬人有

你又幾有道理

咁你投資果$2000萬唔會無左既...........個比喻唔多岩

但係成個po啲人都話無錢申請

2000萬投資hold 5年

好人一生平安

廿幾歲有BNO

果時幾歲呀
兩老紅底有鬼申請咩

唔係冇, 只係短視
幾百蚊就算當年都唔算貴

明明個個都話無

老母話 嗰時特區護照免簽證仲多過bno
到咗今日佢仲講同一番說話

不思進取真係會害死人

當年要排隊
雖然我死鬼爺爺奶共 當時都逼我父母幫我申請
如果係我父母自己決定 一定懶到死都唔去

識到好既朋友。。。真係中六合彩

冇錯
如果係逐年俾錢就話貴姐
細路5年/成人10年先俾一次 點計都係平

唔使下下講自己幾時出世嘅。
雖然你話96，不過難分真與假

其實唔小人唔知可以歸化。

當年我都係郵寄申請,都唔知點解班廢佬要去排隊

直頭係你守護天使啦

我就從來都係用bno 無申請過特區護照

本特區護照咁樣衰 比人見到都覺得有實身份

有無巴打知當年實價幾錢?

我老母係我一出世冇耐就即刻幫我拎
所以我全家都有.
(利申: 未係啟德出發搭過飛機)

so sad
無諗過有呢種情況
依家好似搞緊97前可以補返 希望無問題啦

因為冇人會諗到今日 上年大家都估唔到有國安法

老豆老母帶我去旅行而申請

如果唔係 佢地話唔會特登去搞

Where there is the star spangled banner there is freedom
7.4 美領見

一樣

話冇嗰啲廢老只係藉口, 短視先係主因
9x年幾百蚊好多?
我唔排除有人窮到燶, 但係攞幾百蚊出嚟唔係難過登天

事實係多，唔洗再講

醒，伴侶一個有就OK

響高登睇到:

我就唔知九十年代嘅人工水平，但係如果你哋以為主權移交前嘅BN(O)係好貴嘅話，咁我就話畀大家知，一本成人32頁BN(O)護照價錢係214蚊，兒童就唔知啦，搵唔返相關文件。當然你話一家四口計都係一定嘅負擔，但係呢啲正宗蘇州過後無艇搭嘅嘢都要計嘅話，咁之後真係唔好怨點解。

琴晚屌7左我老豆一獲啦，明明自己偷渡落黎，到頭來又係做藍絲，仲要話中國最進步，結果比我用列子問到口啞
8幾年落左黎香港，宜家諗野仲係用緊大陸個套，都唔知偷渡黎做乜
BNO我諗佢真係完全唔知咩黎，無諗過去搞

屌你老母你話多就多啦
你呢啲垃圾包拗頸

9x年我懷疑你呢啲垃圾未出世

好多廢老唔識字 連Bno都唔知咩黎

個個年代d男人係咪都咁on9

好似因為當年都要副簽，無咁容易搵到人副簽

舊果本係用都未用過

如果真係手緊，有心無力，都好D

都唔係bno啦屌
97前出世，幫個仔整張兒童身份證都已經有得用身份證大法
但個幾百蚊都慳
無遠見 慳埋d on9錢累咗個仔

利申：被累

老母話當年d共黨帶風向
英國人想賺一筆走人

事實係百幾蚊係好少，唔好再講到好多咁

9x年金融風暴前香港經濟明明好撚好
睇上面200蚊本BNO 啲父母都唔申請真係垃圾黎

住公屋 老豆老母藍絲
無先見之明
淨係會睇短期利益
完全無諗過有備無患呢啲嘢

same
差唔多諗法
所以除咗自己全家藍絲

咪玩…
依家都好多人揾唔到副簽當年就加無可能
但成300萬人整左
都唔make sense

我老豆廢中連bna係乜都唔知

佢地當年搵好多，屋企人做碼頭經理，OVER 600K一年。

要多謝呀媽

睇奧運果期個個爭相係中國人

搵當下睇以前心態？
不能怪太多

96果時好似係過千的

因為果時俾屋企人話我d利是錢唔夠而唔幫我申請所以記得。。。。

如果個護士可以回到過去，一定會叫哂D阿媽申請...

當年好多父母已經被 斬人聯 ／ 新驊社 嘅宣傳洗腦。

因為當年強國怕太多人申請BNO，等於對強國97佔領香港無信心，斬人聯 一味負面宣傳英國，彭定康千古罪人，吹噓強國，

但最人渣嘅係斬人聯同宜家嘅香港裸官，自己又申請外國護照送仔女去外國，又叫人唔好申請BNO

香港人愛中國呀，憎英國憎到痴左線係香港人一直以來的傳統，由89年去機場抗爭到2020年日落廢國就知香港人幾憎恨一手建立香港既英國人，既然係咁又點會申請英國護照？？

true 師奶智慧
老母講返 佢當年係屋企好得閒
而且又住得近申請個位置
見到咁多人排隊唔執輸
帶左我去 奇怪係佢自己又唔整
老豆知道之後又愛支病發作 唔去整
結果最後成家得我有

香港出世整兒童身份證會計埋bno搞埋
如果無bno 姐係出世時連身份證都無搞
真心唔知諗咩

呢個冇辦法 係慘啲嘅

細路續期仲要唔駛錢

打交排隊都係呢個時期

可能係懶得排隊
睇返影片
當年排隊排得好勁

條垃圾包拗頸
$214 成人對當時嚟講事實唔係多, 何況小童?
根本冇可能畀唔起

有bno有hi吊

+1

當年係香港出世就可以申請仲係去人民入境事務處攞表同交表，副咩簽姐

你鳩up

要有2000萬呢個門檻先申請到 vs 有bno就申請到，
咁比較都可以接受既

算啦 父母都係黃啦起碼

如果有香港出世紙唔洗排隊，
當年排隊打交嘅強國來香港嘅舊移民，本身唔係英籍，要申請歸化英籍先挪到BNO，所以只要排隊。

唔怪得又打尖又打交

唔帶個仔去旅行
澳門都唔撚帶佢去 咪唔整lor

97前出世 幾個呀哥家姐都有得我冇

所以話有d 垃圾父母就真係慘

老母當年帶我去申請
等左幾個鐘都未搞掂
等等下等到我發脾氣要返屋企
最後俾老母屌到喊
最後搞左成日

老母: 俾幾舊水當拎個紀念品，本野又靚，隔離X師9都幫佢個仔攞左

yes

屌你收嗲啦 冇整嗰陣撚知今日係咁嘅局面咩，過咗去，你仲灑鹽

利申：有

我當時好蚊水，得中學雞程度唔明白本bno有咩用，老豆老母又唔識，冇理過，見住就快截止，老母有一日同我去朋友度吹水，個朋友一知道我冇去申請，叫我千祈唔好咁蝕抵一定要去！話冇居留權都拎咗先，好多嘢話唔埋，將來有用都唔奇，阿媽聽咗佢講叫我臨截止前去申請

結果最後接受埋我申請

當初一個小小決定，原來日後咁大影響力

當時十幾歲中學雞唔識政治，老豆老母讀書少唔知本嘢有乜用.....

12歲先有兒童身份證
同埋係可以唔申請，用香港身份證明書

窮
當年啲機票冇依家咁平 唔係個個有閒錢出國旅行

因為無諗過外人對自己仲好

有香港出世紙，時間同挪身份證一樣，當年無預約，職員要人手入資料，係要半日時間，但有位坐，唔洗排到出入境處外。
要先申請歸化英籍嘅強國來港舊移民，真係耐好多，要宣誓，所以排隊排到出天橋。

same
只係避難心態嚟香港搵著數
佢地唔會明㗎啦

冇bno 唯有留低啦
就算有都未必咁輕易想/就走
始終自己都未盡到力

身陷囹圄, 落案被控嘅手足先最有資格走

唔係香港出世果d 要副簽

想當年我阿媽想幫我阿哥申請
但我老竇唔俾 我諗都係呢個原因

太細個唔記得大詳細，不過記得係坐係度等，當年乜撚野娛樂都冇，坐撚到悶

唔使呀當年
如果唔係當等十世都申請唔到啦啲人

因為自私
冇諗過後代

same

香港多多少少財政獨立
又畀到好嘅生活 同自由香港

共匪直情拎走埋 都唔畀自由你

職員咁好，改變ＢＢ的一生

我之前做野，搵到張94年嘅招聘廣告
人工算唔算多見仁見智啦
但214蚊真係唔會大負擔囉

當年係中學雞追逐名牌嘅年代，MD書包都過千

係大球場定維園排哂長龍嘛

True

唔知點解我老媽幫我搞咗，明明就唔會出國旅行

依家好多謝佢

個陣低收入個d家庭 好多都冇攪

當年大把父母係咁，
最慘係暱個「自私」係對老頭本人都無利益，除咗同詎豬朋狗友吹噓係強國人外，真係無其他實質好處，但就影響子女嘅機會。

嗰陣聽到唔攞就冇，我都拿拿淋申請啦，幾多錢都冇關係，最重要係蘇州過後冇艇搭。

有啲友仲笑話俾英國搵老襯賺錢添，呢啲人唔使理佢。

點知今日仲低，希望肥佬黎捱到落去

老實講，BNO係當年根本冇咩用，啲人仲鬧點解唔俾BC比BNO，邊個知今時今日會搞到咁。

攞咗有冇逃生門就另一件事，最實際用途係，出埠我唔需要揸住特區護照。

比多幾百蚊買個終身保障都唔肯
呢啲咪就係中國人既本性

所以你睇下而家個班廢中廢老 做緊咩

唔關自私事，當時嘅父母好多讀書唔多，唔識政治，亦冇遠見，以為只係旅行用，窮鬼家庭好少可旅行，咪冇拎，好多人從實用主義角度思考，當年嘅人冇今日咁政治狂熱架

97時得1歲
反而老豆老母佢地自己都有攞on99

英國真係道義上應該俾BC

但係當年真係好多人未夠18歲，
始終申請表格要靠父母簽，但阿媽想申請，但阿爸話要💕祖國，唔俾阿媽為子女申請。

當年老母想帶我去旅行，所以申請咗bno

嘩咁值錢
我都有，有無絲打比100萬我假結婚搞埋你，一齊過去

果時無人會諗過變成咁嘛

而且英國又唔係大，如果真係一下子走幾百萬人去係沉重負擔

直到幾年前，都好多人話「做乜攞BNO吖，咁貴，特區護照平平地邊度都去到」唔使同佢哋一般見識。

睇下屋企人幾藍就知點解唔申請啦

same ，執輸行要慘過敗家成日掛係嘴邊，bno 又唔幫我申請真係弱智，聽老母講佢話當年排晒長龍點解咁都唔撚去申請呀

咁嘅人都仲生小朋友 咪自私囉
害咗個細路都唔知

有 但係唔會走

屌都廢時

聽講要零晨排隊

不要再說了

記得當時小一都未係
睇住新聞問老豆
“我哋唔洗去排隊咩？”

當年老母夜晚去排隊
幫我同家姐搞

蠢人又點會知自己做左蠢事呢
loop黎

屋企人唔願意申請

有神童打哂開口牌都唔識醒水

邊間人民入境事務處咁好有得坐響度等，當年1996年我去藍田匯景嗰間要排隊排到好長龍，企左兩粒鐘

搭單一問 如果唔肯定有冇既話可以係邊度check到？
呀媽話印象中有整過 但呀爸又話冇

真係要番大陸洗鬼回鄉證呀

你係想番去又無回鄉證嘅話，大陸派船派飛機黎接你都接唔切喇

當年新加坡俾香港人五萬蚊移民，都即刻打晒蛇餅啦

當年既人好多因為係去旅行先申請

無電視？

計機會成本係30m only

老豆幾廿歲 成日講自己果本以前叫BC (國籍法前)
但又唔會諗下仔女搞bno
d 大陸閪97 前落黎就個個趕撚住搞bno
成日話人搶就唔好搶
真係谷撚到條氣 屌都廢時

窮人思想累事

邊估到廿三年後既今日

抱

same here唔駛被中國人

死港豬一隻 完全無留意身邊發生咩事

老豆老母唔申請可以點呀大佬 10歲都未有呀

我老豆話當年請咗兩日假排隊

因為老豆老母乜都唔知，乜都申請左先

我老母都係愛國深藍
但當年見人申請唔撚扺得，就幫我申請埋

食放題就知智力出咗問題啦

以前百幾蚊唔係而家百幾蚊
同埋香港真係有好多窮人

Ching幾時申請埋北韓簽證

有啲人覺得英國佬cap水，眾人皆醉我獨醒心態累事

嗰啲係大陸移民排隊入籍bdtc
因為要有bdtc身份先可以申請bno

我老豆響96年年尾無啦啦屎忽痕走去幫全家申請
但佢本身係個大中華膠
問佢點解會97前先申請
佢話咁岩行過見唔貴咪申請埋
買菜咩大佬

為你出生係一個窮賤家庭而難過

屋企兩個細路都97前申請左bno
爸媽都有過期bno
舊年已經幫自己同哥哥搞掂咗續證
準備遲d幫爸媽續埋上返個保險
有機會都唔想留二老喺度受苦
btw多謝老母幫我地兩兄妹申請bno

佢地轉bc帶埋你囉

我都係

等6年之後都唔知仲有無命

Same

好彩我老母有種永遠唔執輸心態幫我申請

你好希望比極權共匪管治?

咁97前點去旅行

仲要嗰時先啱啱發生完8964
轟動全球 睇晒共產黨點樣對自己國民
都可以有人唔申請 真係唔知諗咩
但嗰時英方宣稱BNO只係旅遊証件
而家就以BNO為準則接收香港人 呢點係值得討論
我覺得英國都應該着情處理無申請BNO嘅人

細路仔嘅話點申請

平過回港證

賤種支那閪就係咁

百幾蚊食到10餐
窮人覺得貴唔出奇
呢d錢唔慳得, 不過窮人邊會識諗

有啲人係用BDTC 92年申請都仲係BDTC黎，回歸前未到期仲用到黎出境咪唔申請BNO

屋企有 不過全部過晒期..

賤種窮底先咁撚鍾意死去咩自助餐放題

屌你老母你食撚到咁多嘢咩，仆街
平時叫兩碟碟頭飯都食唔曬啦

最簡單嘅原因係冇去旅行, 你89年後去得旅行就多數都有攞BNO

唔係英方宣稱稱BNO只係旅遊証件

多謝老豆

國籍法亂咁嚟

有申請但好耐之前整唔見左

當年度度入境處都排長龍喎,好多人無續期就真

百幾蚊咩 ?

我記得係 3xx 幾蚊 4百既 ?

1990 ~ 1996 嗰陣

全民紅絲 全面推動 紅色經濟圈
學習強國
學習近平新時代中國特色社會主義思想 的話推薦以下的apps
好好學習 天天向上GoodGoodStudy DayDayUp
我愛學習 學習使我快樂
學而時習之 不亦悅乎
舉旗舉紅旗 唱歌唱紅歌
心是紅der 血是紅der 人更是紅der
正能量滿滿der 比心❤️❤️❤️

老豆老母都係 唔知話佢哋貪小便宜定好彩

三十年仲撚洗回鄉證？變撚咗香港市啦

好彩老母有幫申請
個廢柴老豆當年咩都唔理
淨係掛住賭錢
抵佢成世做支那奴隸

嗰時邊有人知BNO到依家會有用呢

嗰個年代除咗睇報紙之外，資訊性消息根本唔流通
好多人要專登請一日假去搞呢啲證件野，

加上1989年之後，過得幾年啲風向
已經個個誤信民主回歸中國有得救
好似佔中之後幾年個個去晒海底撈喜茶咁解

再直接啲講啦，嗰陣時啲人以為英國咁難得賣到我哋豬仔
BN(O)三十幾年後拎到居英權呢樣嘢根本諗都冇諗過
嗰陣時去旅行搭飛機都唔係容易啦，移民根本係有錢人嘅玩意
個個都覺得英國佬走咗，揸住本英國護照係冇用

大概係咁啦

窮就柒

96年12月出世 追到尾班車

我都覺得係
好似無腦咁
淨係識賭錢
但係又冇錢
乜撚都唔識

我老豆老母都唔去申請
之後我姑媽好野 叫埋佢地一齊去
救我一命

扮咩呀 比著而家有用野 有著數 要排隊

連登仔咪話 要排隊 不了 戇鳩仔 你排埋我果份 etc

冇人知一頂帽會搞成咁，而BNO推出時雖然英國講明唔會有居留權，但係人都睇到大陸個政權係咁，申請個BNO睇下將來會唔會真係逃生有用，都係移民以外經濟實惠嘅做法。我自己甚至驚有日英國迫於壓力收港人但又想賴皮，話有特區護照就唔收，所以連特區護照都唔想攞添。

當年唔係咁多人出國旅行 真係未必會花百幾蚊整本bno

老豆當時有幫我申請（佢當時係淺黃）
可惜反送中示威令佢變藍.......

曰落國都仲有D承擔

其實冇bno 都可以碰下運氣

因為窮
所以老母當年淨係幫我申請左 佢自己無

你有所不知，90年代去旅行真係有閒錢先做到，機票貴，一家4口去個東南亞旅行就可以成萬蚊落樓，當年搵幾千一個月嘅大有人在，當年passport只係為咗去旅行，邊有依家咁多嘢諗㗎姐，好多草根階層覺得既然唔去旅行，不如慳返幾百蚊仲好啦，成家人加埋就成千蚊，成千蚊買幾本冇用嘅嘢返嚟，不如拎去交租仲好啦只能講句貧窮限制想像

長知識了
父母短視
個仔依家幾叻都注定辛苦

大佬 所有嘢都係做咗好過冇做
你做咗最多咪曬咗啲時間
如果小小時間都唔肯付出咁真係冇說話好講
雖然我唔可以代表連登仔
但係我相信做咗好過冇做

當年叫歸化英籍，
你唔歸化會俾另一個證件俾你去旅行

冇錯 係個門檻問題 以家連門檻都冇

實在極不願 移民外國 做二等公民

呢句歌詞當年真係深深印係好多上一輩人嘅腦海度

唔係喎,我屋企當年就係搵幾千蚊個月,就係見到BNO百幾蚊咁平先去申請

現在係走難式申請bno 一定要有先可以申請咩
冇寄完見你香港人 可能批呢

除非千幾蚊真係太貴啦

屌

老母開刀早產都要97前生我出嚟
多謝老母

嗰時咁多人覺得自己係二等公民，想快啲回歸中國嘛

點解當年沙士屋企唔買幾層樓，依家放左都幾千萬....

因為你父母睇到背後個價值囉，因為你係幸運嘅一群囉唔好再講啦，上面好多人都講咗點解有d父母當年冇幫子女申請bno，再講就變咗鞭上面一眾不幸嘅巴絲㗎啦

你睇吓你你媽個本有無with child, 有就申請得返

有就有
冇就冇
碰喇嘢

唔好ON9

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

鄧小平話50年不變, 文明民主開放中國, 好感動

又未必係自私, 當年都係有需要去旅行先用，當時好多人無國藉認知掛

父母96年幫我哋幾個兄弟姊妹申請咗
嗰時屋企都係冇錢，根本唔會有錢去旅行
感謝佢哋有遠見

我都成廿歲先第一次去旅行
但好彩老母不嬲都勁憎支那 細個個陣的我去整
仲記得勁早比佢叫醒去排隊，搞左成幾個鐘

如果佢地有遠見就唔會做藍屎港豬啦

1990年代坐飛機去日本都好貴嫁，何況帶小朋友一齊去，所以好多人申請咗都無去旅行。
所以本嘢貴、未旅行，都唔係最大原因，而且當年新聞一定有講，政府有電視宣傳片叫人分出生年份去申請。
最主要係接受咗當年 民賤聯 / 狆聯辦前身新驊社嘅宣傳：港人治港、高度自治、50年不變！
當年真係有唔少人係天真相信強國會真係落實港人高度自治。

+1 啊爺無申請到 老豆又無

依家想屌死佢地

當年菜心仲係幾蚊雞？
換算成宜家差唔多成千蚊

因為好多窮人覺得連個百幾蚊都唔值得用

我就是一個好例子

係，印象中細個金拱門20蚊有找

令堂好勁
受小弟一拜

不如搵一班喺97年6月30未夠18歲嘅人 一齊draft封信俾英國議員 叫佢地開返申請俾我地啦

佢依家個plan 連無申請過嘅配偶同子女 都可以新申請 佢地反而真係從未有過英藉架喎

但反而97年6月30未夠18歲嘅人 出世個陣根本係英藉 但就俾老豆老母剝奪左選擇英藉嘅權利 當年未夠18歲點會識自己去申請？

最撚慘係依班 老豆老母明明都係香港出世 但乜都唔識 得cukc 又唔搞bno

多條毛 當年百幾蚊 最多=而家300蚊到 有幾貴？
97年M 記餐17蚊到

咁不如唔爭在開放埋比全香港700萬人申請

嗰時一個單位都賣三四百萬。九七更高

本bno張相係係幾歲個樣，咁仲有冇用？

你on9?
我地當年係英國土地上出生
依家反而無申請過嘅配偶同子女 都可以新申請 佢地係從未有過英藉

我地呢堆人個英藉係被人剝奪，唔通當年係細路就無權利？

大把人走左。八九直播

去叫句口號就可以直接送中啦快過坐飛機

想問我老豆當年97前去申請 但佢唔係香港出世係咪會唔批

有班大陸落黎父母 無幫自己同仔女申請
終生中國人

如果講當年，佢住夠香港七年，係可以歸化做英國屬土公民，之後就可以申請BNO

去支證同bno有得比咩

好快特區護照就會變廢紙

原來移民澳洲仲貴過英國
要3000萬咁多, 真唔真啊

識分m同M未

但佢申請過點解比人reject左既

圖呀
1999年平均人工>$11000

我老豆懶得排隊，同埋估唔到香港會變成咁
無遠見，唔識未雨綢繆...

1999, Average >$11000

人以群分

20幾蚊一個麥當勞餐，幾個麥當勞餐既錢炸喎！

same
後悔中

多條撚呀 當年老翻gameboy帶100蚊餅

個個細路一年都買幾十幾餅 再加一抽數碼暴龍機

幾十部四驅車 40蚊盒

講97年 一百蚊貴既人 一係就絕世窮撚 一係就未出世

咪咁啦

邊個估到共產黨咁痴線

回歸後就怪李柱銘

2019後又怪父母

真上年去過澳洲移民講座，記得2千萬到尾

係呀 500萬澳元 對6就三千萬 對5就二千五百萬
英國二百萬鎊

Push

屌左佢未

未續有本幾歲嘅BNO 但有BNO都諗緊要移去邊到好

你攞投資同一個國籍嚟比
投資涉及風險 申請bno有咩風險？
除咗on9我都諗唔到點形容班廢老

其實個陣物價百幾蚊都唔少
不過遠見問題 有得申請做乜唔申請

你應該好想請佢食飯

個陣去一次旅行好貴
好多基層家庭根本唔會唸出國
最多返下大陸探親
唔知要passport黎做乜
佢地會覺得慳返個幾百蚊買餸重好啦
宜家種下禍根由下一代承受

當年申請好似要排隊
我自己有但我個妹沒
阿媽話本身想幫我妹拎但拎住兩個細路排晒長龍就放棄左

佢成功分化

『薪火post』BNO 續期資訊(88) 睇頂置 HMPO簽收後30個工作天內更新

咩情況先

果個係一傳媒

我由細到大老豆成日係度J本BNO
以前未回歸之前就拎住本BNO周圍去
回歸之後話拎住本BNO就係英國人
依家俾佢J左成左

佢都無講錯

全家都無揮手區
尋日同我媽講佢都好灰

佢申請個陣已住夠7年 想去旅行申請bno但被拒 想問點解

我記得一個打三個果單新聞，但唔記得係因為bno

歸化做BDTC未先
要有BDTC先可以登記BNO

歸化入籍做BDTC
之後先可以登記BNO

Sorry唔係好明 啫係申請bno前要做多樣野？

本身無英籍嘅, 咪要入籍先囉
BNO 嘅登記條件係要先有BDTC-HK

係咪香港出世就自動有BDTC-HK但如果唔係香港出世住夠7年要主動搞BDTC先再可以申請bno

係

絕世好老豆

準確啲講, 如果你父母唔係香港出世, 你父母係已經係喺香港有settled status, 即係住夠七年, 你再出世, 你先會有BDTC-HK

咁我明點解佢比人拒絕啦 原來係衰on9比人拒左一次又唔搞清楚原因就由佢

但特區護照啱啱出果陣
BNO嘅免簽証國家多過特區護照一截

好可愛嘅爸爸

Same
為咗慳嗰少少錢

BNO直到今日之前，都只係一本有英國領事保護嘅旅遊證件，英國自己係咁講，中國直頭喺境外唔承認呢本嘢有咩權利。所以所有人都係以旅遊證件嚟考慮值唔值得申請。與其話點諗到中共有日會變成咁，不如話，點諗到BNO有日會變成英國居留權。